# Emoticons #

* Авторы: Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Загрузить [Стабильную версию][1]
* Загрузить [Разрабатываемую версию][2]

Using this add-on, spoken text containing emoticon characters will be
replaced by its more human friendly description.  86 emoticons are defined.

Например: ":)" будет проговариваться как "улыбающийся смайлик", а ":D" -
"смеющийся смайлик"

Вы можете воспользоваться следующими возможностями:

## Вставить смайлик ##

Если Вы не уверены в символах для конкретного смайлика, это дополнение позволяет вам выбрать и вставить его в текст, например, в чате.
Нажмите NVDA+I, или войдите в меню Параметры -> Управление смайликами -> Вставить смайлик, чтобы открыть диалог 
с прилагаемыми смайликами.
При нажатии ОК, символы для выбранного смайлика будут скопированы в буфер обмена, готовые для вставки.


## Настройки смайликов ##

В меню NVDA, Параметры -> Управление смайликами -> Настройка смайликов, можно открыть диалог настроек, чтобы добавить или редактировать имеющиеся смайлики.
Этот диалог позволяет сохранять речевой словарь смайликов с вашими настройками.

Pressing "Save and export dictionary" button, a file dictionary named
emoticons.dic will be saved in your user config folder, speechDicts
subfolder.


## Настройки активации ##

Вы можете выбрать, следует ли включить проговаривание смайликов при запуске
NVDA. По умолчанию оно отключено. Также возможно сохранить изменения для
этого параметра.

## Комбинации клавиш: ##

*	NVDA+E: переключать между проговариванием текста как написано, или с
  заменёнными дружескими описаниями.
*	NVDA+I: показать диалоговое окно выбора смайликов для вставки.


## Changes for 2.0 ##

* Add-on help is available from the Add-ons Manager.

## Changes for 1.1 ##

* Removed duplicated emoticon.
* Added some smileys.

## Изменения в версии 1.0 ##

* Начальная версия.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
